美麗的那不勒斯垃圾成山 （2008年）

意大利那不勒斯與當地垃圾做鬥爭的歷史已有15年：垃圾在大街上堆積如山，惡氣沖天，使空氣受到嚴重污染。因為回收垃圾是一筆有利可圖的生意，對黑手黨來說也不例外。但是那不勒斯的居民卻深受其害－他們採取了反抗措施。

居民的抗議遊行活動仍在繼續著。那不勒斯的醜陋地區皮亞努拉的居民認為，他們再也無法忍受臭氣熏天的垃圾，忍受中毒的危險了。他們紛紛走上街頭，舉行抗議活動，以此發洩心中的不滿。他們甚至將早該清除的垃圾作為路障，當警察試圖用警棍驅趕入口處的人群時，遊行人群的呼聲變得更為響亮。

在過去兩周堆放在那不勒斯街道和周圍地區的10萬噸垃圾中的一部分已被清除，被運往一個臨時儲存地點。數天來，意大利政府的所作所為證實，他們無能為力，該國環保部長斯卡尼奧曾保證說，政府將付出「最大的努力，我們將對犯罪分子和黑手黨採取最為嚴厲的打擊措施，他們有意使本已複雜的局勢更為複雜。」

除此之外，意大利政治家們還相互推卸責任。目前，意大利中右翼陣營政治家們的日子要好過一些，因為無論在那不勒斯的市議會，還是在坎帕尼亞大區和羅馬均由左翼陣營政治家們把持。由貝盧斯科尼領導的「力量黨」的著名代表塔賈尼公開指責那不勒斯前市長，現坎帕尼亞大區主席巴索里諾說：「巴索里諾應對此事承擔主要責任，因為他領導當地的工作長達14年。我們要求解散坎帕尼亞區議會。」

不僅只對垃圾事件而言，政府應為坎帕尼亞區任命一位處理危機事件專員，羅馬反對派的政治家們就提出了這樣的要求。這位專員應擁有特別授權，不必聽命於議會的指揮。

即便在中左翼陣營內部，政治家們也沒有袖手旁觀。現任那不勒斯女市長在一家私人電視新聞頻道中強調她對政府機構的尊敬，不過她也表示，「2007年1月11日，我們已明確向總理閣下指出，局勢有可能會發展今天這個地步。所以在那不勒斯召開了緊急會議，當時的垃圾專員還提交了一份詳細的局勢評估報告。但奇怪的是，這次會議並沒有取得任何結果。」

但在此次會議召開的一年之後，普羅迪將採取怎樣的措施，人們不得而知。無論如何，普羅迪已宣佈，將採取果決措施。他已同負責內政、國防和環境事務的部長們就此事舉行了磋商。

當地學生放假在家的緊急措施已於週二結束。意大利的電視、廣播和報紙等均紛紛對此進行了報道。